陶傑：中國人喧嘩的噪音，對世界的和諧清淨帶來嚴重的干擾和威脅

世界的喧嘩

蘋果日報 | 黃金冒險號 | 2016-12-05

中國人喧嘩的噪音，如同北京污濁的空氣，對世界的和諧清淨帶來嚴重的干擾和威脅。

所不同者，是北京的污濁空氣，只威脅住在北京的幾千萬中國人。少數西洋僑民若無法忍受，可以舉家遷走，如美國駐北京前大使駱家輝。但是中國人卻在連同其舉家大小的喧嘩一齊衝向國際，在歐洲的火車車廂，如果前後來了一伙中國人，扯高嗓門聲浪，如果一名洋人走避，他們都可以向白人或左翼的當地「平機會」投訴，說他「種族歧視」。幸好物極必反，西方的品味民眾，不會啞忍污染和侵略，所謂極右而排外的杜林普上了台，而法國的左翼總統也不敢謀求連任。

然而中國人可以振振有詞駁斥者，是如魯迅說的，當中國人發現外國也有臭蟲。一九九八年，美國「三藩市紀事報」早已覺得美國的餐廳很喧吵，記者在一些樣辦餐廳安裝了聲納數據儀，發現食客的聲浪，一年高過一年。

這些食肆不在唐人街，而在白人地區，所以才反常。記者追蹤訪查，發現當代的許多餐廳咖啡室，為減省成本，不再使用桌布，而改用玻璃或金屬一類硬物為桌面；也不再用地毯，改用瓷磚或雲石地板，聲波在這些光滑的表面反彈迴震，而五六十年代，比較端莊，布料和地毯不但吸聲，而且少了「快餐」感覺。

美國專家認為：聲浪喧嘩是惡性循環。美國大量餐廳改了裝修材料，還無端端加播音樂。因為大量加勒比海移民，「文化多元」，「大愛包容」，餐廳的侍應和經理是來自敲擊樂和Hip Hop「多元文化」背景的新移民。他們在餐廳播放的，自然不會是舒伯特的小夜曲，或者德彪西的月光曲。

美式快餐店故意營造一個嘈吵的環境，好讓食客不耐煩早走，以多做幾輪生意。西方的咖啡廳和餐廳，食客若要交談，一年比一年須提高聲浪，高聲喧喊的結果，是普遍的聽力下降。

西方社會一樣出現集體愚昧的現象，但西方會很快的發現問題，而且研究改善。而中國人不會。中國人沉溺在因GDP亢奮而日益嚴重的喧嘩聲中，而不覺得有何危機，又在喧嘩中的五毛式謾罵，令這個民族的仇恨毒素像北京的空氣污染一樣擴散。而我不明白的是，香港許多食肆總開着一具無人觀看的電視螢幕，永遠Set在翡翠台。

有一次我向新移民大嬸侍應提出：可不可以關機，或轉台看Discovery。她睜大眼睛，不知如何應對，請示她的上司。

她們的表情好像發現了一個外星人。我沒有再堅持，只匆匆埋單，心頭有一絲莫名的悲哀。

低能 轉台都要問老細

小農dna

你地應屌柒d老細先

19

哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈

是真的

難得直線

燒山 ： 你這個法西斯

大大力的抽擊

陶杰平日D文起码两版回复
唯一解释系：

正如提 支那 刺中大部分 大中华胶 一样
呢篇提 TVB 刺中大部分 TVB胶 既玻璃心

法西斯